我用figure拍咗一集原創動畫。。。

呢套【廢高俠】係我第一次用綠幕，好多瑕疵，但係我覺得都幾搞嘢
拍下拍下，竟然拍咗成15分鐘嘅片段

我整咗成7個月, 多得幾個朋友同網友幫我配音，終於完成！

簡介： 一位心地善良但係十下十下嘅青年係偶然間踏上成為超級英雄嘅旅程

支持本地創作
利申：無睇片

Stop motion好花心機，巴打好野

多謝你先！ 得閒果時睇下呀！故事係香港發生架。

利申 評已正

係呀好花心機! 同埋我一路拍一路學, 所以接近後面個啲位冇咁多瑕疵, 但係心機就無一開頭咁好. 多謝支持!

未睇 正皮左先

正皮

多謝先！

支持

好9 唔錯唔錯

留名G持

好嘢！終於有觀後感！

lm 食完飯睇

睇完記住比啲意見！

支持清

配音幾好，尤其個reporter 配得好好
利申: 之前有配過，覺得好難handle 個tone

十幾分鐘 支持下先

有時BGM 靜哂~可以改善下

係呀! 個reporter配音員係專業講波佬同埋主持

即係有時太靜？

大既兩首BGM 換接位

幾熱血 支持

可唔可以用袁生figure 動畫化粉俠傳

多謝你嘅comment, 返去睇吓先

其實之前出過預告片

幾得意

師兄之前有冇拍開咩片？
定一黎已經咁勁玩stop motion?

其實本身多數唔係拍stop motion
但係覺得幾得意就試下囉
又唔使搵演員又可以做啲好誇張嘅動作
但係真係好麻煩，拍到無乜心機

好勁 我試過拍 最後淨係郁左個頭已經放棄左
真係要好有心機

如果你想拍再好d，可以參考依個神人，我遲d都打算試拍

呢個係咪好似台灣人黎？

我覺得呢個都好勁 拍得真係好順

應該係，佢加左好多after effect令到個速度感好強，加上用左吊威也，後期執走佢，做到好多好勁的動作，我本身有用開adobe d 野所以大概知點做，我都開始試緊

好呀！ 加油！ 呢個人啲片超好睇，應該有用 frame smoothing先至咁順。

我其實成段片都係用imovie整，如果再的起心肝做stop motion嘅時候可能會研究下frame smoothing. 淨係用相片真係唔夠順

睇哂, support

支持本土創作

睇完，支持本地創作

試下整D經典場面?
或者H漫情節?

多謝晒！

其實我比較鍾意拍原創嘅嘢，多啲空間創作。或者有時將經典場面加落自己嘅故事裡面，好少會直接翻拍。其實我呢個故事有啲之後嘅情節系同現實接軌，但係暫時都唔係好想繼續拍下一集

支持樓豬

Support

留個名先

留名收工睇

記住睇！多謝！

好好睇！樓主繼續努力

留名今晚睇

留名lunch睇

推

Lm

幾有心 皮已正
Btw, 呢個位唔收貨 可以fade out 個煙條邊

呢d位加番個人既影子

嘩！睇得好細心，多謝你。其實我成套都係用 imovie整，所以好多位都係啱啱巉巉。用法簡單，但係好多function多無。你講得冇錯，個啲位真係幾核突下

☺️

幫手推一下
知道真的很難

其實用premiere做剪接己經好好多，因為有d簡單的effect就算唔用AE用依個都好好

好，試下先

啲特效真係好廢 sor，可能都好難整我知道

不過都睇曬，下集整靚啲繼續睇

其實真係用太多綠幕，個d神人本身都好小用寧願屋環境，最多有時係實體境再後期執
因為個shadow係好難執得好，所以儘量都唔好用綠幕

巴打好波！

Storyline好正 尤其是最後整個一拳出黎

有樣野應該好易改善，就係啲背景好濛 如果花咗咁多時間心血比啲背景圖拖後腿就唔抵

仲有留意到布歐同幪面超人隻腳有時融左入背景

最後(純粹我自己覺得)出隻figure如果全部畫面都可以影曬成隻就最好，可能都因為close up左更加突顯背景濛

巴打真係好勁 呢d時間心血真係唔係個個肯花

好想快d有下集

多謝支持！我一開始玩stop motion都係用屋企環境，當然係靚啲。但係我想講一個香港英雄嘅故事，用屋企環境表達唔到呢一點。其實我嘅目標係拍出原創嘅故事同人物，唔係想專注係stop motion。我都好鍾意睇啲勁人整個啲stop motion, 佢哋多數係拍你打我，我打你嘅場面，主要唔係拍原創劇情或角色。

其實令到我想拍呢一段嘢嘅原因係我係youtube睇咗一條個幾鐘嘅stop motion. 係一個變形金剛嘅原創故事。佢啲visuals,背景果啲好醜樣，有啲係佢自己畫出嚟，但係故事情節同人物寫得好好，有好感人嘅地方，有刺激同埋估你唔到嘅情節。我覺得佢story telling 嘅技巧好正，好睇過荷里活嗰啲變形金剛電影。

我都同意你哋講法，明白我嘅stop motion唔係幾靚，但係我想表達嘅係我嘅目標唔係做stop motion。我嘅目標係創作自己嘅故事人物,練習story telling. Stop motion只係用來拍出來嘅方法。

巴打你都好勁，一次過睇穿晒！

好開心你鍾意呢個story line!

同意你講法，公園嘅背景真係好濛。其實原因係我開拍嘅時候，成身皮膚病，淨係留喺屋企，無出街自己拍照。背景係上網搵照片，但係又搵唔到多角度嘅照片，唯有搵一張好大嘅照片，然後crop下crop下，扮唔同角度。到我好返少少，已經拍咗好多，唯有繼續用。時代廣場同埋大坑果啲就係我之後好返嘅時候出街拍嘅。

我自製嘅綠幕太反光，成日打咗落布歐同幪面超人啲手腳到，搞到變晒隱形！呢啲如果再做一定要整個好啲嘅綠幕

雖然close up多破綻，但係我係當佢係微電影咁拍！如果無close up嘅電影就會好奇怪。其實係我技窮，所以close up做得咁樣衰